屢受粗言穢語攻擊 少女插畫師公開撐警：市民對警方誤解太深

【橙訊】反修例風波引發的警民衝突持續近3個月，警方成為示威者最直接攻擊的對象，承受巨大壓力。社交媒體近期出現不少撐警資訊，其中在Instagram上的一個專頁別出心裁，其內容有別於一般「長輩圖」，以畫工精美的插畫，反映警員的工作情況及日常生活，受不少網民熱捧。《橙新聞》接觸到運營該專頁的插畫師，她表示，警員也是有血有肉的普通人，希望透過插畫展示警察不一樣的一面，緩和緊張的警民關係。

屢受粗言穢語攻擊 少女插畫師公開撐警：市民對警方誤解太深
「hk_police」ig受到不少網民追捧。圖：hk_police ig
名為「hk_police」(警察唔易做HK)的Instagram專頁，自去年開始上載有關警隊日常工作的插畫。本港自今年6月起出現多場警民衝突，專頁開始上載了多張有關警員辛勞執法的插畫，多個帖文均收穫逾千個讚好。

經營該專頁的插畫師「哼哼」(化名)以文字回覆《橙新聞》訪問，透露因為近日社會情況特別，不便透露個人背景等資料，「但是我想很自豪的說我是一個普通的警務工作者，和支持警察支持正義的市民」。

透過插畫鼓舞警方士氣

「哼哼」表示，「hk_police」專頁自2018年開始經營，一開始時只是為了分享警務人員的日常生活，讓更多市民了解到警察這個行業，讓市民了解到警察不一樣的一面，希望更多市民可以理解警察。

不過她說，「令我難過的是，最近這兩三個月，警民(關係)很緊張，越來越多市民誤會警察，所以我決定用我的插畫站出來為香港警察發聲。」

屢受粗言穢語攻擊 少女插畫師公開撐警：市民對警方誤解太深
「哼哼」的插畫畫工精美。圖：hk_police ig
對於近期的創作融入更多反修例實況，「哼哼」認為，市民對警方誤解太深，很多警察每天會收到言語辱罵甚至是威脅，希望可以通過自己的作品鼓舞警方士氣。

警察也是有血有肉的普通人

「哼哼」又說，插畫的創作靈感主要來自於自己的生活和社會時事，完成每幅插畫的時間都不一樣，部分構圖精美的插畫需要3至4小時完成。

屢受粗言穢語攻擊 少女插畫師公開撐警：市民對警方誤解太深
「哼哼」指，插畫靈感主要來自生活及時事。圖：hk_police ig
「創作時就是想分享一些自己的經歷或者自己看到的，希望更多人了解到警察這個職業，能夠更加去體諒警察，警察也是人，脫下制服，我們都是有血有肉普通人。」她說道。

「哼哼」的撐警插畫作品雖然受到不少網民支持讚好，但同時成為部分網民的攻擊對象。她表示，作為個普通女生，聽到那些粗俗的話語令她感到難過，也有在收工時流淚，「但是我的另一個身分告訴我，你要撐住！也會有很多同事朋友網民來關心我支持我，所以我會一直公開撐警，為了自己為了更多還沒有盲目的人盡一份微薄之力。」

屢受粗言穢語攻擊 少女插畫師公開撐警：市民對警方誤解太深
「哼哼」在私人專頁上載的個人照片。圖：hk_police ig
「哼哼」最後說，「我支持遊行示威的自由，也願意聆聽更多的聲音，但是不支持暴力。」

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

讓市民了解到警察不一樣的一面，希望更多市民可以理解警察。
包唔包休班警

----------------------------------------------------------------------------
太子CCTV最快星期6會被刪除
我地要有一次大集氣出太子 制造輿論壓力
將831死人嘅概念植入市民心中
令全港市民聚焦落黨鐵 迫佢交831嘅CCTV
絕對唔係要依兩日咁得幾十人圍太子警署咁
一定要上千人
實行將太子站鋪滿白色鮮花

若然屬實 聽日就係手足頭七
依家號召各位巴打
聽日9月6號1930集氣千人太子站獻花
見字嘅巴打幫手spread出去 一個人真係推唔起
----------------------------------------------------------------------------
【831】9月6號1930集氣千人太子站獻花行動post

report佢
支持恐怖主義
宣揚暴力
sex abuse

「哼哼」個名都有強國柒味

不如畫下啲警察點樣食女呀

不如畫下佢地點卜頭

仲幫佢加reach？
Don’t make moron famous

到依一刻仲撑警嘅人，已經唔知咩係良知

Reported

橙新聞係中聯辦嘅

撤LLM 對準政權

得到黨媒認證

#Chinazi旗係一個符號，不斷向世界輸出反共思想！

#Chinazi 赤納粹
Chinazi就係China+Nazi。
赤=共產紅色恐怖, 納粹不解釋。

全民反共 對準政權！
黑警、黨鐵，港共全部都係人民既敵人
而背後一直有一個終極大Boss中共

呢一刻中共絕對係十個煲得兩個蓋，準備爆煲。
今日唔號召世界圍堵中共，更待何時？

用#Chinazi黎connect全世界

1. Connect所有黃絲。
殘酷既現實係，並唔係所有黃絲都支持勇武。但黃絲最驚就係共產黨打到黎，一於用反共connect呢班淺黃!

2. Connect部分中立/藍絲。
中立/藍絲既上一輩，全部都係親身經歷過六四既年代，唔少甚至係大陸生活過。係大陸生活上所面對既不公義、中共點砌人生豬肉、佢地可能比我地感受更深。佢地唔會否認對共產黨既恐懼！一齊黎喚醒佢地對中共既不信任！

3. Connect全世界
Nazi既惡行到今時今日都依然係全世界既傷口，但佢地未必注意到係21世紀有個同Nazi不遑多讓既Chinazi！用#chinazi旗加海量文宣，話比佢地知我地既共同敵人係中共！

目標：全香港市民都知到呢個符號！
請大家用各種創意方法令大家知道呢道Chinazi旗！
記住！存在即勝利！

雙手奉上

「但是我想很自豪的說我是一個普通的警務工作者，和支持警察支持正義的市民」

姐係警犬啦

得架啦
留返同美國佬講啦

push reported

橙新聞=黨媒

自己讚自己

1

2